---
title: About
type: page
date: 2011-12-28T18:09:31+00:00
---
## 关于作者

栗子，没了
## 关于内容使用协议

本网站内容用[知识共享署名-非商业性使用-相同方式共享 4.0 国际许可协议](http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)进行许可。
可以保留署名的转载，但禁止用于商业目的的任何形式的转发和演绎

## 关于这个site

没有哪个行业发展能够像互联网这个玩意儿如此之快了。我这个个人博客也是伴随着互联网快速发展的阶段一同经历了不同的时代，虽然只有十几年时间，十几年对于其他领域而言也许微不足道，但是对于互联网，十几年前的东西堪称古董了吧。

按照倒序记录一下这个博客的变更历史。 之前为了区分不同的信息域将技术和生活分开在不同的内容空间，特别是技术方面的博客，由于博客商关闭了服务，也没去备份，所以导致这部分永久性的丢失，不过也还好，毕竟技术更新太快，如果不是基础性的知识和信息很快就会过时，只是觉得微微遗憾好像一块很久不用的硬盘突然坏掉，虽然没什么影响，但是总感觉丢了些什么。这也是会喜欢静态博客这种方式，这样的情况再不会发生。

###  2020/10/20 从WordPress换到Hugo
* Engin: 从Wordpress 换到 Hugo
* Hosting: 从老薛主机 换到 gitlab page

### 2019/8/23 启用CDN
* 因为老薛主机的IP被那个东西认证了，导致无法访问，所以把域名host到了cloudflare。
* DNS相应的从goddady转到cloudflare

### 2014/5/14 从免费虚拟主机迁到老薛主机

* 免费的虚拟主机不是很稳定，所以在老薛主机上花每年50rmb的共享虚拟主机。
* 物理位置在美国西部机房LA QuadraNet
* 提供一个数据库和300m空间(后来搞活动免费扩到500m)
* 15G/月流量
* cPanel
* 支持支付宝支付

### 从Raspberry PI + DSL 迁移到免费虚拟主机


### 2012/12/12 从WordPress Hosting迁移到Raspberry PI

**** 改blog运行在RaspberryPI之上，采用Rasbian 系统和Wordpress, 通过changeip.com 更新动态DNS。

### 2011/12/17 从qq空间和blogger迁移到 WordPress
* Blogger 毫无意外的后来被认证了
* 此外不光是qq空间，几乎所有的UGC类型的内容托管都有敏感磁的烦忧，不过受不了的是写了一大片以后发现无法提交，说有违规词;仔细看了也没发现什么不妥之处。z但是它不告诉你哪个地方违规，只好一段一段试着提交，最后定位在一句“这是老毛病了”。无奈中开始走上独立博客的不归路。(后来好像可以提交，但是会把违规词做mask处理）。
* 在GoDaddy上注册了域名(某宝有续费服务价格低，GoDaddy官网支持alipay)
* 用DNSPod做NS(后来被tencent收了，换回Godaddy)

### 2010/9/27 从MSN Space 迁移到wordpress
* 微软官方宣布停止MSN Live Space，并将内容迁移到wordpress.com


### 2007/10/15 QQ空间
* 2007年前后新浪博客如日中天，各种博客也是遍地开花，比如博客大巴，sohu博客，网易博客，也算是一个特色了，你没有博客好像就不是一个互联网公司一样。
* qq空间因为有qq已有的联系人，并且有qq消息弹窗提示，所以选择了。


### 2005  MSN Space
* 在MSN space上建了Blog

### 史前
2000年左右开始兴起个人网站，大都是静态页面的，frontpage应该很少有人记得，那时候用frontpage做过静态页面，不过也没保存下来。
